## Оптимизация производительности в React

Данный воркшоп предназначен для формирования понимания, как улучшать перформанс приложения, куда смотреть и что применять.

### Цели:

- Понять, когда и как React ререндерит компоненты
- Изучить инструменты, позволяющие сократить количество рендеров компонентов
- Закрепить полученные знания на практике

Презентацию можно попытаться найти по [ссылке](https://docs.google.com/presentation/d/13wLZao61MBzfZkpMrjOCflipcf8jLhCsRaHMSzHcVU8/edit#slide=id.g122655e7662_0_101).

### Задачи:

#### Основная задача.

1. Переключитесь на ветку **feat/main-task**
2. Установите необходимые зависимости `yarn`
3. Запустите проект `yarn start`

**Описание приложения:**
Приложение состоит из одной страницы, на которой отображен список котиков и склад с продуктами.
Каждые 500мс один из котиков становится голодным (бэйдж котика становится красным)ю
Чтобы накормить котика, нужно кликнуть по нему, при этом отнимется одна единица его любимого продукта на со склада.
Если такого продукта на складе нет, то котик не будет накормлен, пополните склад.

**Задание:**
Перед выполнением задания для самопроверки вы можете посмотреть на некоторое количество вариантов решения (там далеко не все правильные) по этой [ссылке](https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdWpDV_A-Dojb12W7xFrNlDBwIHKNcKImyUvNYPSRLSIgeLzg/viewform?usp=sf_link).
После непродолжительного времени, когда голодных котиков станет достаточно много, необходимо постараться как можно скорее накормить их. При этом FPS не должен падать ниже 60 (в идеале не ниже 90)

#### Задача №1

Переключитесь на ветку **task-1**

**Описание приложения:**
Здесь можно добавлять числа в массив.
По нажатию на кнопку "Старт" запускается слушатель скролла.
По нажатию на кнопку "Стоп" слушатель удаляется.

**Задание простое:**

- Нажимаем на «Старт», скролим область с числами - в консоли видим «SCROLL»
- Нажимаем добавить число — появляется новое число
- Нажимаем на »Стоп», скролим область с числами — в консоли не появляется «SCROLL»

**Задание посложнее:**

- Раскомментировать компонент LastScroll
- Над блоком с числами должен отображаться текст, в котором указано актуальное число элементов, когда последний скролл был запущен, при этом предыдущие условия также должны выполняться

#### Задача №2

Переключитесь на ветку **task-2**
Это простой счетчик. Но рядом с ним есть тяжелый компонент ExpensiveTree, который эмулирует тяжелое для рендера дерево компонентов.

**Задание:**
Необходимо сделать так, чтобы ExpensiveTree рендерилось всего один раз.
**Дополнение**
Решений несколько.
Первое и самое простое - обернуть компонент ExpensiveTree в React.memo
Но вас я попрошу придумать другое решение.
Попробуйте добиться того же результата, не используя мемоизацию.
Таких решений, на самом деле, даже не одно

### Решения
Решения ко всем задачам, как их видит автор, можно найти в ветках **answer/main-task**, **answer/task-1**, **answer-1/task-2** и **answer-2/task-2**
